韓首證「光州事件」最少17宗軍人強姦暴行，孕婦、學生妹受害

【明報專訊】韓國政府首次證實1980年5月18日開始的「光州事件」期間，軍隊涉及最少17宗的輪姦等性暴行，受害者由10多至30多歲，包括中學女生、孕婦、音樂教師等。受害者事後身亡或罹患精神分裂症。民間對調查結果反應正面，認為能給予38年來從未得過政府道歉、補償的婦女帶來一點安慰，寄望當局能追究加害者及相關部隊，給予受害人治療與賠償等。

韓國總統文在寅去年承諾徹查全斗煥政府當年血腥鎮壓光州民主運動的真相。政府婦女家庭部、國家人權委員會、國防部組成的「5．18戒嚴軍等性暴力共同調查團」昨日（周三）經過5個月來與受害者面談，查閱作戰日誌等調查，公布確定當年5月19日至21日，光州市內發生過最少17宗強姦。受害人由10餘至30來歲，有學生、主婦、職業婦女，更有孕婦。她們大多數在槍杆指嚇、生命受威脅底下，遭兩名或以上的戒嚴部隊軍人施暴。另有45宗性侵犯和性拷問。共同調查團還表示，確定目擊者指高中女生被軍車強行載走，死者的乳房和私處損傷的陳述屬實。

調查團稱掌握施暴者資料

調查團雖無公開受害人姓名和具體詳情，但表示當中包括傳媒報道過的個案，又稱掌握施暴者的衣著、相貌、特徵和事故經過等資料。

韓國傳媒過去不時舉證報道光州事件的性侵案。其中較廣為人知的是當年16歲光州「女子高中學生J」及17歲「女子高中三年級學生K」的遭遇。1980年5月19日午後，J在光州北區由學校徒步回家，行經一個交匯處時，3名軍人忽然挾持她與兩名年約30至35歲的女子上軍車。軍人驅車開往南區山野後把她們施暴；她們反抗，招來拳打腳踢。淫慾過後，軍人不顧而去，3女自行離開。J歸家後即向母親講述了經歷，惟此後行徑變異常，會跑上山睡覺，後來證實罹患精神分裂症，一度頻頻出入精神病院，1989年出家為尼。不過事故中另外兩受害人的身分去向不詳。

受創後精神分裂 另有女生自焚死

同一天，K在光州東區前往探望親戚，遭軍人用軍車帶到樹林強姦。她因而患上精神病，曾住精神病院一年，1986年出院後自焚死。1980年5月21日，文員C在晚禱後歸家途中遭軍人毆打強姦，及後在精神病院病死。K與C的家人自1980年代中開始，走訪精神病院查找光州事件性侵受害人的個案。

今次是韓國歷來同類的官方調查中，首次承認光州事件期間發生性暴行屬實。調查團指雖事隔38年，受害者仍受當日衝擊和傷害所苦，她們表明迄今見到斑紋軍服，心裏仍會「驚得怦怦跳」。光州市長李庸燮主張政府應盡快向受害婦女真誠道歉，支援治療等。

鎖定3空降特種部隊

共同調查團從7月9日至本月23日間，到過國家情報院、前國軍機務司令部、特戰司令部等20個政府機關調查蒐證。通訊社Newsis稱，共同調查團按證人陳述與當年軍服、裝備比對，了解戒嚴部隊兵力部署、移動路徑等之後，據稱鎖定了第3、第7、第11這三個空降特種部隊。雖然國防部表示將積極配合，但分析相信，若非加害者良心發現自白，要查找犯事者並不容易。

結果公布後，調查團將繼續接納受害人報告，國家人權委員會等亦將繼續與受害人面談調查。按518特別法，後續搜查行動原定由518民主運動真相調查委員會接手，惟受國會保守的自由韓國黨國會議員阻撓，延誤了逾一個月尚未能籌組，其餘朝野4黨昨聯同要求自由韓國黨國會議員馬上促成調查。

以史為鑒

有時間可以睇下逆權公民同逆權司機兩套戲
所有野都係似曾相識

強姦孕婦

全斗煥將軍仍健在

南韓國民成班都真係民主斗士

解放軍戒嚴邊止捉學生妹
將香港學生描述到當年侵華日本仔咁

隨便捉港獨女子輪姦
港獨男子火燒春袋

睇定啲

堂堂正正李勝利？李勝利無罪釋放，韓國人民萬人請願罷免法官！

睇上邊個就捉住佢話係港獨份子，然後捉去輪姦
宜加班狗都向呢方面退化緊

即係幼稚院學生？

其實韓國風化案非常嚴重
不過香港傳媒少報道

痴線架
香港唔好變成咁

保護蘿莉

所以D人成日話攬炒，其實根本唔明白到時會有幾慘。

前線表示唔可以袋住先, 推上熱門

所以南韓人咁團結係有原因，南韓人係真民主鬥士，所有自由都係用血同淚換返黎。同日本齊名可以話係亞洲唯二同歐美平排既國家

sorry，仲有台灣，228，美麗島。係三大

無攬炒心理準備既人，就無戰鬥同危機意識，自然會成為受害者。

有定心理準備，以死相博。

寧願死都要守護尊嚴

特赦埋

再無決心攬抄就好快變咁慘，正常都諗到。

條JASONLAM咩料一起底就見，離地藍絲OR MON POST狗，近排連開分化POST。

香港人今鋪輸咗就男人坐監，女人畀人姦

好多自私精只係諗住樓價跌，可以買樓發達姐。真係鍾意攬炒咩。

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先, 幫手正評推上熱門

P牌9

真 識好多都係咁諗

仲有d 係有錢就移民 好l pk

香港依家止唔止17個

韓狗日日攞慰安婦問日本攞著數（然後錢就正苦袋大部份，真係賠俾受害者少），搞掂下自己先啦。

push

大部分都係自私喇，有幾多真係咁偉大，為左香港就攬炒喇

呢個真

國產凌凌漆

而家已經做緊 求其捉一個已經可以告用胸部襲警

男都會比狗姦

人民軍人

823！

拖左咁耐先查已經有好大問題

留名等睇藍絲話睇下人地啲警察幾克制 係外國強姦咗你啦

睇到好撚不安

所以有史書講南京事件中既日軍係韓藉, 日本本土既軍人冇咁禽獸

攬炒既從來都唔係香港人 攬炒既係港共政府
市民一定要有心理準備同覺醒面對港共既攬炒

【☄隕石級 一定要睇同廣傳】
網上流傳錄音，新屋嶺除咗有數十名被捕義士俾警犬打到骨折送院，當晚仲有女義士俾警犬強姦

聽到後好震驚，聯絡咗其中一個當日入左新屋嶺被打既傷者Fact Check，證實係有呢件事發生，而且有女仔係
【俾人輪足一晚無停過🤬🤯】
之後係醫院瞓左好多日，精神都好崩潰，唔肯開口講detail

大家俾多啲時間佢地，等佢哋平復到先可以企出嚟

呢件事相比起濫暴開槍警黑更嚴重，完全唔係為左執法/鎮壓示威者，唔關政治黃藍黑白陣營事，完全係為左私慾，絕對唔能夠接受‼
要阻止再有同類暴行發生💥

‼️🔥一定要班狗付出代價🔥‼️

香港警察will be the next

還有逆權大壯……

仲要特赦

東亞人質素真係好高架 中國人64後劣化得好勁

有乜嘢用，最後班軍人乜事都冇

日本既民主係二戰戰敗後，俾美國佬強迫推行的，之前全國軍民仲on 99咁為個獨裁天皇，軍國主義賣命送命。

公義

公義可能得唔到伸張 但不能被抹殺

要全力保護女仔 一個都唔可以比佢地比黑警強姦

[核彈文宣]828#ProtestToo集會全世界都要去 平權=反極權 將火源燒開去

我相信已經做緊
打到全身癱瘓 骨折 腦震盪
我就唔信無女女女

咁似鄰國

仆街

其實當年冷戰時代除歐洲，美國，加拿大以外嘅親美陣營大多數都係軍政府/獨裁政府，而且幾乎全部都經常面對學運抗爭兼透過白色恐怖獨裁手段防止共產勢力奪權，當然喺當時嚟講呢啲學運背後唔多唔少都會受共產陣營影響，直到蘇聯倒台後，美國唔再擔心親美陣營會被染紅先陸續要求佢地民主化轉營

歷史會不斷重複

推

香港狗隊遲早都係咁 ，解散狗隊